[黨報賣關子] 港珠澳大橋最嚴重工程崩塌 即 將 曝 光 ！！

個島係咪仲飄緊

移動城堡

有無裝gps

就算起好都無人敢用

你地當皇家佬流架?

屌，港共攪乜衰乜。

堅唔堅啊？

中國建築
香港真係佢玩晒

其實起好味 起左好似好耐下

香港庫房一日水浸一日都唔會起好

香港人工貴, 人地大陸成條高速公路, 高鐵都起到出來.
香港工程開始唔掂.

一係港中加速融合，
一係繼續倒錢落海……
點簡都死，唉……

條橋工程絕大部份比大陸公司做大陸公司根本唔夠經驗去做

lm

準時交稅啦仆街

利申街已仆

如果將工程費用換哂做一蚊銀倒哂落海夠唔夠填條橋出嚟

*未

01 都會爆大陸料

所以你咪信晒佢囉
爆完大鑊你地都做唔到咩㗎啦

兩條都夠

呢單濕鳩大白象人工佔整體成本都唔知有無5%
關人工撚事

一日都係最底工資既錯

講香港工人人工貴應該係講勞力密集果批啦下嘩？
當你每個職安真漢子要5萬一個月，要1000個做野，起足100個月：50,000x1000x100=5,000,000,000=50億
條橋要起幾錢呀？

美國d工人既人工仲高撚過香港 又唔見人要咁多錢起野 大家自己心裡有數啦

可能想遮d更大獲既野

覺得唔值咪自己做lo

On99用埋哂鄰國方法做工程

根本大陸現有技術，
係果個地形，海面起唔到
加埋貪下，你又食我又食
工人又唔合格，玩完

中國建築

呢條橋既使用率應該都唔高

港豬O

所以侵仔咪話美國d基建爛囉

宜家有得揀咩屌你老母

哈爾移動大橋

林鄭：唔關我事，問責局長要自己孭鑊

其實就算連埋左條橋，個島繼續飄，會唔會拉斷條橋

中國建築想將個波推走?

上星期返香港個陣影

我淨係知有班垃圾指指點點都高人工過d師傅，仲有雙糧花紅。
咁撚好油水位，納稅人既錢又咁好呃，個工程點會捨得完呀

無錯 管理地盤果班先最無用 行行企企等收工 人工又特別貴

求撚其起完擺係度就算喇， 嘥時間嘥錢係度搞

已經唔係信唔信既問題 係覺得唔意外

講填海香港公司高佢地廿皮

班仆街又唔識又偷工減料

美國基建垃圾 前兩日LA落大雨高速公路有幾個窿d車跌曬落去
香港聽都未聽過咁滯

支那狗為左幫支那掩飾
咪賴香港工人囉
支那廿年
香港玩完

你睇幾多人幫手轉移視線就知啦

黨報真係有黨報既方法

呢個冇人知 但真係會既話就好睇了 不過如果有小小郁動應該又要拆過重起啦

起金字塔咁係香港起橋邊會夠人用

中國建築係國有的

就算有一日條橋起好都一定唔會用
廢事死得咁辛苦

我聽過01背後係習大大, 唔排除又係借機搞林太同大粒癦

唔洗用橋啦 飄返大陸咪過到關

工程超支係基本，仲要係政府，梗係有幾多攞幾多

垃圾政府

自己做?我唔想做wor
一條為中國建的鐵路幾錢你知唔知？
再睇下香港醫療資源，睇下香港對小朋友、年輕人有咩支持，我想喊呀！

真心一問，當日邊條懵撚諗呢條戇鳩大橋出黎架？

總之大陸死人冧樓都冇錯

蛇頭
風水陣

同當年泰始皇起長城有得揮

即將曝光者係幾時先登？

唔係已經爆左話機場填海填出界咩，點解無人講

登左喇

港珠澳大橋香港接線早於2014年底海堤已經嚴重移位，形成面積接近18個維園足球場大的「新填地」，至今仍是一片爛攤子，然而政府逾兩年仍未公布事件，更企圖以不同方式掩飾香港接線填海「填出界」。
港珠澳大橋人工島去年被指飄移，至本月初到香港接線現場視察，運輸及房屋局局長張炳良一直沒有提及事件，更指「填海工程基本上大致完成」。有關工程網站更自事發起改變慣例，停止上載「崩塌」區域的照片。
自2014年底海堤崩塌後，當局從沒有公佈事件，更企圖用多招隱瞞。（曾景文攝） 自2014年底海堤崩塌後，當局從沒有公佈事件，更企圖用多招隱瞞。（曾景文攝）
自2014年香港接線海堤嚴重移位起，公眾只曾聽聞人工島飄移，鮮有聽聞位於機場島的填海區域，出現海堤崩塌及填海「填出界」的問題，全因政府以多招隱瞞事件。

第一招：未被揭發絕口不提
張炳良月初到香港接線工地視察時指，填海工程已經完成，現實是海堤已經崩塌超過兩年。（吳少峰攝）張炳良月初到香港接線工地視察時指，填海工程已經完成，現實是海堤已經崩塌超過兩年。（吳少峰攝）
2015年港珠澳大橋人工島被指大幅飄移20米，當時路政署署長劉家強回應指，人工島填海地最多只有6至7米移動，並反指因承建商施工不符工序所致；不過他當時未有澄清，大幅飄移逾20米的，實為人工島對岸的香港接線填海工程，至去年7月低調地展開退休前休假，政府至其離任一周始公布，留下工程爛攤子。

直至本月初，運輸及房屋局局長張炳良帶同傳媒到香港接線現場視察，仍然指香港接線填海工程已經完成，但其實新增土堆面積遠超原先填海計劃，仍未知何時才能移除。
第二招：停止上載出事範圍照片

由工程一開始，路政署於觀景山至香港口岸段工程網站，一直近乎每月上載填海工程地點的廣角鳥瞰圖，清楚顯示填海地點的海岸線變化，直至2014年11月為止，即海堤出現崩塌時。

此後網站上載的照片都只是工地部分範圍的特寫，即使有海岸線的照片都只拍攝較短距離的部分。而2014年底起拍攝的衛星及高空圖片顯示，原來工整的新海堤已經崩塌，懷疑當局拍攝時特意避開出事的海岸線，以免在工程網站上「自爆」。

「香港接線」工程進度照片網站：

2014年10月之工程圖片，仍可清楚見到工整海岸線。（工程網站圖片） 2014年10月之工程圖片，仍可清楚見到工整海岸線。（工程網站圖片）
相關工程網站自2014年12月起，上載的工程照片都避開拍攝崩塌海堤範圍。（工程網站圖片） 相關工程網站自2014年12月起，上載的工程照片都避開拍攝崩塌海堤範圍。（工程網站圖片）
第三招：隱瞞海事處恐致船隻擱淺

香港接線填海區海堤崩塌，令海岸線向外伸延近90米，兩年多來路政署非但沒有對外公布，就連政府其他部門，亦疑在路政署誤導「連累」下，向公眾發放錯誤資料。

2016年12月，一份由路政署發出、供海事處本地船隻諮詢委員會會議討論的文件中，就提及因應港珠澳大橋施工，機場水域須修訂船隻禁航範圍。文件更以經緯座標及圖例，仔細劃出海岸禁航區。

然而記者將文件中的座標，輸入衛星定位地圖，發現本應屬海岸的位置，早已被崩塌的沙泥填成陸地。換言之，船隻若根據路政署的「指引」航行，將衝上陸地，揭示路政署對海堤崩塌或引致船隻衝上岸的風險，置若罔聞。

海事處本地船隻諮詢委員會
2016年12月23日會議文件：

【港珠澳專頁】香港段不超預算 一再超支部分曝光 揭工殤染血真相
船隻若根據路政署的「指引」航行，將衝上陸地。 船隻若根據路政署的「指引」航行，將衝上陸地。
該段香港接線工程的工地入口，工程簡介板仍然列明有關工程於上月完工。（趙振龍攝） 該段香港接線工程的工地入口，工程簡介板仍然列明有關工程於上月完工。（趙振龍攝）
第四招：完工日期未更改

記者本月初到香港接線－觀景山至香港口岸段的工地視察，入口外的大型工程簡介牌，仍然列明有關工程完工日期為本年1月26日，字面上意味工程部分應告完成；工程網站則指預計完工日期正在覆檢當中，不過仍然以2017年底為具備通車條件的目標時間。

然而記者到訪當日，工地仍在進行工程，有數十輛車進出，未有完工跡象。而根據2016年底的衛星圖片，「新填地」的面積對比之前未有減少，未有按照刊憲的圖則完成工程。
相關文章
港珠澳大橋香港段瞞海堤崩塌 驚現「新填地」 面積達18維園球場
【港珠澳工程】路政署隱瞞海堤大崩塌兩年 涉非法填海
【港珠澳大橋】主橋可望年底完工 港府需支付超支金額仍未明
前線工人：無可能年底完工